乜撚野電競呀，打機就打機啦

唔通音樂比賽又叫做音競呀

呢個好笑

打飛機算唔算運動

駁唔到

陰莖

強post lm

電痙

呢個幾正

唔爭氣

跟你叫法點解唔叫打競？

高質咗

打機比賽

Yes
電子+手指痙攣

高質

之前有個巴打叫佢地電莖吮手

Ching Ho ball

其實e-sports 呢樣野出現左10年都有 做乜今時今日仲拗緊到底係咪競技/運動

競技就一定係，至於運動就拗到2046

其實外國有冇人好似我地咁不停拗e-sports 點解係sports 呢

咁捉棋算唔算運動

音競

大把

冇記錯捉棋都算係運動 wiki有講

真係駁唔到

所以呢點就俾人捉
如果我電腦玩捉棋點解唔係運動？

根本就啲人自己話係運動佢就係運動

屌好好笑

電競我都接受到
電競運動就真係好撚戇鳩, 咁係咪乜撚野興趣比賽都可以叫運動啦

大胃王運動
鬥快打字運動
忍笑運動

d人每日瘋狂打10個鐘機都好熱愛運動下

認真聽過有人話莖字係讀亨，唔係徑

快樂同音樂都兩個音啦
係咪唔可以一個字有兩個讀音啊

blue ball 撚都話自己運動啦

其實叫打機比賽咪得，又要加個名叫咩電子競技

We love sports

agger

啱啊，叫乜撚野電競

仲想將打機當運動申請入奧運，真係笑大人個口
成班機痴圍住部電腦取暖，咁樣係改變唔到你哋係身為毒撚嘅事實嫁

豬肉佬就豬肉佬喇 乜撚野肉類分割員

射擊都係奧運項目啦
我打J仲多運動量

Lm

不能同意更多

有無人覺得電競完全base on係人地既生意上邊好on9，同埋競技中既規則都由遊戲公司任改，同埋遊戲公司有權隨時隨地就改弱及加強角色，到時個遊戲平衡由邊個去介定呢？

係我角度我覺得所謂既“電競運動風潮”只係一班 涉及巨大利益既商人一齊營造出黎，例如LOL 滑鼠 等等既公司。

所以如果奧委會可以研究一傻隻遊戲或者出一隻係由奧委會有份設計，經過修改既LoL可能會更好

屌老母何文匯

正皮左

咁田競係咩事

...

一直都咁諗 打機就打機啦 死毒撚

耕田比賽

屌你咩

嗱，本身電子競技就冇咩問題
但千祈唔好提英雄聯盟呢個on9 game
你老母，你想拎電子競技個名黎打飛機
至少都係有技術含量先啦 (好似CSGO)起碼展示到鬥智鬥力
英雄聯盟由頭到尾都係跟仆街ROIT嘅趨勢去玩
佢想邊隻勁就buff邊隻
你娘親，依家係鬥版本適應度定技術啊？
btw，想做電競不如返屋企打飛機啦

Good joke

Csgo

呢個仲好笑

柒左

當藍波呢啲玩具都係運動時，電競係運動有咩問題

連登中文水平咁低？
電子競技咪電子競技
有咩問題？

拍戲咪拍戲囉 整咩頒奬典禮 套戲好唔好睇你講哂既

你真係好叻,你唔講我都唔知

啱呀 讀陰亨

全球最大型音競

競步同行路有咩分別

行路唔洗扭屎忽
競步會

計我話，三項鐵人先開始算係運動

巴打 上年暑假玩cs1.6遇到你

做咩姐你

成件事根本就係一個新商業活動

電競有咩問題
打機係遊戲系統分勝負,可以直接對戰
音樂係主觀,比評審比分,點撚同,咁低質既post都咁多正評,真係垃撚圾

返屋企打機啦 毒撚

見到啲傻仔日撚日睇韓國仔打機鑽研打機心法就好撚想笑

打你老母西咩
成班毒撚係度圍爐,對住個垃圾post都可以話高質駁唔到

陰競

其實音樂是有評分標準的

rainbow six面前,csgo係比小朋友玩

點睇體操禁止太勁既高難度動作
游泳禁止潛泳超過15米

電腦競技？
咁應該鬥顯示卡定Ram

做乜競

個mon同keyboard鬥新,愈新愈快

Ok

籃波都係運動啦

連登質素真係越黎越低

笑左

人地提出論點 你地就話人毒撚收皮 難怪咁既on9post都上到熱門

有你呢種垃圾質素都唔慌會高

同d on9咁認真做乜

睇唔過眼 根本上班on9仔0討論0論點 一尾人身攻擊 真係笑撚死

講咁撚多野做咩，香港人最唔抵得有人用一d非傳統的方式上位，youtuber又屌twitch開sub又屌，運動員又要睇唔起，而家見人地電競有得發圍又要打壓

總之我的興趣先係興趣，我唔鍾意的活動就係浪費人生，賺錢方法都要問過我先，我唔鍾意的就係旁門左道

咁打fifa都係運動？

such as 遮，槍game每款都有佢優勝位
rainbow six 玩地圖食戰術食隊友
cs go 多數見係個人技術，熟悉嘅地圖格式(仲有一堆外掛幫你上分 )

你想帶出D 咩呢?
電子競技依個名有咩問題?

呢個都唔同層面，體操同游泳係keep 住禁止(好似似為左保護選手?)
差別係自己選擇嘅難度動作
但LOL係佢on9不停改版本
你main某種角佢可以幫你buff到上天，下次幫你改到屎咁
對你公唔公平先?所以根本係玩版本適應度唔係一種公平競技

我諗樓主係其實係想笑電競"運動"姐

好似有少少off topic

睇個標題 只係笑緊個名
唔係講緊個活動本身

自己先入唯主diu 9人

Jer住lol把鬼咩

「電子競技」定係「電子遊戲競技」？
如果係後者，必先要認同你係打緊機先
無人否定你地較量緊技術
地盤佬改名做市容建築師都唔會改變事物既本質

冇計
香港好多後生都係用呢樣野黎逃避現實
慢慢好多人都對呢樣野產生反感

好似呢條女咁,生活咩都唔想理,淨係掛住活係虛擬世界入面

乜撚嘢溫布頓打波就打波啦

六四運動

點算

我同你講電競，世界賽。你會諗到咩先?唔會係爐石，csgo同rainbow six下話
要做比較一定係要拎多人熟嘅講

顯示世界競技，簡稱顯競

我真係陰莖陰莖

ching ho ball

csgo有咩問題

饑餓遊戲我就真係當係運動喇

buff唔buff英 其實真係影響公平性?
如果玩死一隻英上到菁英 甚至入到世界賽 人地ban你英又叫唔公平?
潛泳就係有選手泳到超過50米 大大領先其他人，往後先促成呢個規則，咁又係唔係對個位選手唔公平?
會不斷咁破到運動既世界記錄，係因為器材，裝備，訓練系統有改善。對冇錢既運動員，又係唔係公平競技?
LOL改版係on9，隻英太勁又nerf，隻英太廢又buff，仲要有啲英永遠出唔到世界賽。我就未玩過csgo比賽，但係咪每枝槍都有人用? 永遠唔改版，永遠唔出新槍?

衝出黎柒

唔好話自己係運動就得
電競運動練近視散光定打鍵盤速度

見到人地運動撚付出努力 又型又溝到女
dLOL撚就想夾硬自己既興趣話係運動

其實電子競技根本只係商業比賽
運動最明顯嘅突性係有一個標準去做評分
而電子競技太空泛
射擊，戰略，咩都有但都係用咗電子競技去講
所以冇統一嘅方式去講

至少係2017年或之前
電子競技其實就係商業活動

人地一開始係用英文，sport又可以譯做競技/運動
而且
運動嘅定義份入面幾種
有一些具有競技特點，缺乏身體運動的活動也被認為屬於運動，如腦力運動（mind sport）。國際奧林匹克委員會將國際象棋和橋牌都認定為是「真正的」體育運動

電莖

電競依個名確實冇乜問題既
競技都係純粹比賽較量技術既性質姐
但講到電競運動 我想講好耐
唔該你班毒撚收一收皮啦
日日困係屋企開住部冷氣
對住部電腦郁下隻手㩒下啲制就當做運動？
咁啲辦公室OL文員仔都叫運動員啦
玩下遊戲就想同運動員個名睇齊
笑大人個口咩 唔好同我講做電競選手要做健能阿

係就係競技 但唔會係運動

桌球

用中國人思想諗外國野
唔怪得你地原地踏步

捉棋都好似係運動嘅一種

運動所指嘅其實好廣泛
動腦都係一種運動，有公平準則進行賽事就係競賽/競技

咁飛標賽馬賽車(除左單車)都唔可以叫運動

電競ok 但絕對唔係運動

Ho ball

唔好睇少賽馬賽車嘅體能

又有得睇自命開明嘅連登仔事實係幾保守

用體能計。。。連仔打飛機應該奧運級

然後停留原地之後又笑返自己中國人

有咩比賽唔係商業比賽其實?
運動都可以好空泛
足球籃球體操游泳騎術 都係以「運動」歸類
佢地冇標準評分/結果咩，定係佢地全部都有統一既方式去決定賽果?

電子競技太空泛?
每隻game都有特定既評分/決定賽果既準則

收嗲啦傻閪波台狗

我今日有打機 我做左運動喇 我好健康

Battefield 係咪撚狗咁撚rainbow six?
兩樣野都唔同類型嘅遊戲 邊有得比？

人地lol毒撚都有女屌
仲要玩cosplay口爆屌屎眼

樓主

你唔係依家先知？

英文原意個sport就唔撚係真係解做運動個個運動？
電子競技無咩問題 但真係唔算叫做運動 但為免跟車太貼 都係睇下有無曲解sport呢個字嘅解釋先

你睇下回覆先啦
咩人先人為主屌9人先

外國好似有呢個major 讀

屌！

我覺得運動同體育係兩種概念
只要係公平競爭就係運動,體育就係身體上要有訓練,所以學校係上體育堂,唔係運動堂
只要公平既遊戲都可以叫運動
所以esport係sport嘅一種

呢個真，睇下咁多正評就知

毒撚不嬲中意將自己柒行合理化，美化

頭兩句講運動 第三句講競技
想混淆視聽

電妓就真

樓主on9 此po已完

話咁快就被人抄橋啦

忍唔住笑左出黎

巴打其實你明唔明個問題係邊？
電競最大既問題係個波動性太大，而果種波動性唔係player或者奧委會可以決定到
的而且確，其他運動都有trend，但係個trend唔會變得咁快，好似而家好難見到列基美加度素呢d球員，或者442式微，呢d trend都要起碼十年去轉變，而唔係幾個月變一次
仲有呢d轉變係整個球壇生態去決定，係因為球壇大部分人都覺得442唔好用，所以比人淘汰，而唔係由遊戲廠商鍾意buff就buff,nerf就nerf
一種競技既工具有連奧委會都決定唔到既巨大波動，談何申奧，好多時電競選手都要比遊戲廠商揸頸就命
一句講哂，運動公平性可以因為生態改變，若因為運動圈內大部分人都覺得列基美唔岩用，咁呢類型球員被淘汰都唔可以怨天由人，不過如果而家fifa冇啦啦話所有足球重一倍，你諗下打長傳急攻既球隊會有咩反應，而家電競生態就係好多時候比件進行競技既工具主宰

參加大型音競比賽

阿媽 我唔係打機呀 我電競緊乍

星期六果陣睇體育世界 冇啦啦講電競

我都唔明樓主想帶出咩

Agree
人地鐘意做自己野都唔批准 全香港做乜都關連登仔事 咩都批評唔滿意

gag post 都要諗帶出咩係咪戇鳩

真。打比賽果D 付出既努力絕對唔小

之後就幫外國打飛機

樓主都只係用佢個人觀念笑佢音競

成班真心假膠撚
香港人 輕鬆d啦

笑下個名就諗到咁撚多野
成日話香港人進步唔到又乜又7

進步唔到都係自己做成
仲好意思笑9人

自己唔鐘意聽 未又係諗好多野維護自己
同笑9 人地進步唔到都係差唔多

唔明點解要奧委會決定？
我就用lol來做例子，改版有乜問題？呢個就係遊戲規則既其中一樣，足籃羽乒等等既運動冇改過例？
你講公平，反而lol/電競先係最公平，因為冇左裁判呢個最唔公平既因素。
越位/犯規/甚至有冇入波睇裁判決定，咁樣wtf公平？
lol贏就贏輸就輸，傷害有數可計，極少人為因素，每次改版係對全部人一樣，每一個team 受到負面/正面影響既機會係一樣。
反而奧運啲改例好多都有政治/種族因素，點解唔可以潛泳多過15米？咁係咪針對選手來改？
點解要禁大陸果啲高難度動作？你自己用腦諗下當時中共既世界地位，係針對國家定係真係想保護選手呢啲濕9理由
呢啲改例，唔公平性就係在於佢見到邊個國家特別勁，就去nerf啲選手
咁呢方面來睇，lol nerf 英呢個行為反而唔係針對人而係真係在於平衡遊戲

另外，上面啲人假膠定真膠？運動一定等於要身體去郁動？
咁都有得拗十幾頁
人地同你講理據唔夠講就話人毒撚，叫人走
圍爐取暖？

美化毒撚打機既行為

有時真係忍唔住笑

pro玩家話自己玩電競冇問題
毒撚打機逃避讀書又話自己投身電競

電痙有身體郁動架

隻手

要屌就屌。奧運點解中文要叫奧林匹克運動會

隻手撳滑鼠keyboard 撳到傷 運動員傷患

全世界最大的音莖運動 上線啦！

小學生定文盲呀？
唔一定要郁動先叫運動
仲要兩條友追住呢樣野衝出來柒
識唔識閱讀理解呀？

查一下運動嘅定義先？
定係唔啱心水嘅定義就係錯
運動同競賽兩樣嘢黎

同時都有好多毒撚打機同讀書都兼顧到
但真係未聽過咁厚面皮話自己電競

咁支持打機入奧運 應該加埋捉西洋棋落項目落去
又公平又歷史悠久又多人識

嬲嬲豬😂

music sport

咁惡做咩 我講電競都會傷咋喎 撐你電競係運動

小學雞定文盲啊
我話電痙有郁動喎
幫你屌打樓上話要郁動先係運動班友
電痙好野

首先咁講啦
一黎我唔明個trend變得快 點解就唔可以叫做運動/競技
二黎 體育運動原本就係簡單既野Eg.足球，就係每隊11個人，踢波入籠，奧委會可以影響既野只係規例，場地質素等等。但係奧委會可唔可以影響每隊球隊練波既器材，裝備，訓練系統，方法?

波就係咁踢，邊個入得多就贏，一直以黎都冇變過，變既係訓練既各種方法。
而電子競技，以LOL為例，打爆主堡就贏。但係唔通遊戲一直唔出新英雄? 唔出新裝備? 有新野出就自然要調整成個遊戲生態。而且LOL 比賽係會決定比賽既時候用邊一個patch，而唔係臨時話改就改。

「不過如果而家fifa冇啦啦話所有足球重一倍，你諗下打長傳急攻既球隊會有咩反應」打長傳急攻既球隊有影響，但相反其他球隊冇影響咩? LOL改任何英雄，對所有戰隊都有影響，大家都有權去練勁英，pick唔pick到/會唔會被ban就係另一回事。至少我未見過LOL會禁止41分推(S2 TPA成名作)，逆EU等戰術。但係奧運就會禁止某國太勁既體操動作，美其名係以免選手受傷，但係我唔覺得其他動作會唔受傷。
潛泳15米規則原意都係唔想班觀眾見到個個選手都係水底游(心諗 咁有乜好睇) 咁都唔算係商業活動?

屌你係咪衝出黎7

焗麵包比賽——包競

雖然中國發展電競得好好
算吧啦連登仔 連曹星如都屌餐

關曹君如撚事咩拉埋黎講 on9

啲人原來以為得lol係電競

都唔知咁反感做乜撚喇嘢
esports搞到好係好賺錢，連主流運動品牌而家都有贊助，同埋一啲傳統sports club都買lol隊伍eg psg 史浩克04
同埋香港玩esports嗰班毒撚同mk本身咪又你哋眼中嘅地底泥，咁在意啲地底泥做乜諗乜真係好小器

曹星如就不嬲都抵屌嘅

同埋拎奧委會來做權威真係唔知要俾幾多舊膠

冇聽過電競申奧？
足球改例由fifa決定，fifa就係由一班對足球有足夠認識既人去決定賽制，但係電競既改變係由遊戲公司進行版本更新去決定，game廠只不過係提供工具作競技既人，可以改變競技既規則，情況同adidas可以隨意決定足球大細同重量，然後要fifa同球壇遷就一樣，你唔覺得咁樣好荒謬？
仲有我係黎理性討論啫，冇意睇低電競選手，我打既野到亦冇貶低電競選手既含意呀

lol最大問題始終係進行競技既工具（隻game)既波動性太大，而其實game廠只係出產件工具出黎，就可以對個競技體系有好大影響，而唔係由一個真係有權威性既機構去決定一切，lol d賽會都只可以配合game廠。但game廠係競技上既定位唔係fifa,只係做粒波出黎既adidas咋

運動就淨係可以解郁手郁腳？
動腦筋唔通真係要動L條腦筋？

連登仔水平真係咁低咩？

哩d人就好似讀書個陣識諗用3支筆罰抄
但又唔識諗一開背好哂咪唔洗罰

抄完就淨係知我罰完抄啦
而唔係我終於識背哩個字

世界級比喻

英文sport 有好多意思，唔一定係體育運動，sportcar 係跑車， sport 版代表性能加強板本，人地英文用e sport, 係電子競技， 好似賽車咁，不過變左電子型式，但有趣既係大部分實體競技有物理上既限制但電競....任佢改，所以只會係商業活動

高質會員係唔同啲

華人思想就係咁低能,上連登勿認真

其實講咁多做乜呀 電競就係打機 不過行行都可以出狀元 打機得 玩音樂得 問題只係果個狀元係咪你 正如有人玩音樂玩到一窮二白 又有人靠唱歌風山水起 要點做就自己取捨 不過可以肯定既係 失敗既一定比成功既多幾千倍

禁上太高難度係怕運動員為動作高分傷到自己身體
而潛泳同游泳係兩回事黎
唔限制潛泳距離既話 所有項目既最快速度就係考泳手既潛泳速度 而唔係某種泳式既速度

射擊射箭又點好

姐係整game個間公司對隻game唔夠認識 ?

點解自由式都要限制潛泳15米?

水底下阻力細

咁不如平衡木改返係地面做動作？
跌落來都有危險
跳馬單雙杠都要ban啦
要個選手後空翻落地，傷到條頸脊椎就成世咖啦
呢個年代仲有人信權威講既野

美國話維護世界安全所以出兵伊拉克
中國話要為世界共同富裕推行一帶一路
地鐵話要提高服務質素而加票價

真係求其講個藉口原來都可以呃到一大班人

咪係
反而呢啲先係最公平
反而fifa 班人就唔知點選出來
乜野都係果班人話事 有幾多例子係明明入波犯規但裁判睇唔到就冇事

同埋其實唔係改賽制，只係版本唔同呢樣野我地可以當係正常既野來睇，同埋已經一早講定用邊個版本，大家練英、戰術 既時間一樣
呢樣我覺得冇問題
但係若果加入奧運，到時又組成一個乜乜會來管理，又會變做利益同國家之爭
真心而家world championship仲好（雖然韓仔稱霸）

Agger

講得好 成班毒撚打機打到上哂腦仲ff自己好撚pro好撚型咁

EA sport我就聽過

講咁多做咩姐，夠鐘番工啦

你打lol一定好廢

強po留明

即刻用lol呢隻game黎打飛機

成班開口埋口話人毒撚
依家連登係咪全部mk 5p

好笑

其實2017年電競所有game所有市場revenue預計係6.96億美元，仲少過曼聯1年revenue,個market仲係超細，不過增長算快既

剩係識人身攻擊，鍾意電競有留意電競就變左"成班毒撚ff自己係pro"

咁唔通你睇波我又笑你成班中佬發夢自己係美斯咩，7少陣啦

得啦你鍾意個d活動特別高尚啦好未

Ching ho ball

strong po lm

音競都比你諗到
欽敬欽敬

啲mk仔出到去咪又係唔敢出聲屌毒撚
啲連登仔得把口

啲波台撚踢波廢咪j下啲球星
再ff自己係球星

你好好？

高汗

屌，根本打機同電競嘅概念，同港女嘅錢同上進心一撚樣

重點係個gag 成班對號入座

其實而家所謂電競運動有無講話邊幾隻game?
如果就咁字面睇係咪即係打機有同人比賽就可以叫電競運動？
Fifa?
GTA?
叮噹大富翁？
小朋友齊打交 ？
呢啲又得唔得？算唔算電競？

個班話申請奧運個啲人，想問下以邊幾隻game為標準？

電競本質上同其他文化產業都係差唔多，有觀眾想睇一班人base on一個特定環境競爭，如果係profitable就自然會有人投資，有人出錢就自然有人會去做選手。
而家啲人睇電競選手其實同百幾年前啲人睇運動員一樣姐 有正經工唔返去做埋啲冇前途嘅野

利申: 支持esports

電莖嘅野，唔改個懶grand嘅名點吸錢丫，包裝嘅野係咁

樓主好波
支持音樂比賽叫音競

但呢啲電腦遊戲可唔可以好似音樂同運動咁last咁耐同興咁耐先？
有本錢經歷時間洗禮？
唔好講特別某隻game 例如lol
淨係講電腦遊戲本身都出現左唔耐啦
以前好興既靈劍江湖而家仲存唔存在？
講緊都係十零年

搞音競既比利
咪叫音競比利

哈哈哈

電莖，莖！

哈哈哈

咁ps move, wii, vr 算唔算？
如果cs用vr玩 咁計唔計？

負評
打機可以係競技冇容置疑
係咪運動可以相榷
我就覺得可以係，運動未必一定要求所謂physical 運動量
Mind sport 都係運動
即係我唔反對捉棋係運動
咁冇理由打機就唔係

真係好撚低質

自由式正確叫捷泳

如果你淨係識玩一隻角色
咁就收皮啦
你會唔會理解錯左公平既意思

所以咪問點解自由式要限制潛泳15米囉

自由式競賽的規則幾乎沒有任何限制。大多數游泳員在自由式比賽時選擇使用捷泳，因其是阻力小、速度均勻、快速的游泳姿勢。外界人士經常把「自由式」與「捷泳」混淆，自由式的意思是參賽者可以使用「任何姿勢」。from wiki

我又唔同意wo
講到全世界既人都可以打到職業水平咁勁....
講真有幾多人可以操控到職業水平
適應度其實都係一種實力ar...SKT咁多個版本咪一樣係咁勁
同埋, 就算同一個陣容比唔同隊打都會唔同啦 你識下SKT既陣比HKES用 所以冇可能話無技術成份

辣殺廢青打機當運動

評分:8/10

駁唔到 平時都叫開打機 最多咪叫職業打機囉 電咩競

yes
同老母講電競，佢都唔知你up乜，可能問返你係咪電單車競賽
同佢講職業打機就即刻明晒

打交就打交啦, 乜撚野MMA

On9 條友好似小學雞咁 連一個字有唔同讀音都要靠人講先知 屌你老母係咪弱智架

任何泳姿唔等於第二種技術
潛泳並唔算泳姿一種
你係咪唔識游水

冇乜追post 求其搵個負評覆

樓主只係笑9個名
唔係講緊活動本質
個個都係到真心
知唔知咩叫派下膠

樓主仲要冇覆過之下 諗咁多野
就咁睇 都係笑下個明

唔明點解會諗到個活動係負面

見個名咁得意 都係笑下叫音競

唔通人地個名叫呀偉 你笑人叫偉哥佢就真係好撚堅咩

名